\documentclass{article}
\author{Random Crew}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{latex2man}
\usepackage{devdoc}

\setVersion{0.16}
\begin{document}

\begin{Name}{7}{any-howto}{Random Crew}{руководства any}{обучающее руководство any-howto}

    \Prog{any-howto}
    – примеры команд для работы с системой \Prog{any}.


\section{Описание}

    Все примеры приведены с конфигурацией \Arg{id} и \Arg{amd64},
    для одиночного пакета взято название \Arg{hello-world-1.0}.


\section{Рабочая директория}

    Создание рабочей директории:
    \begin{verbatim}
        tar xzf any-<version>.tgz
        mv any-<version> my_dir
        cd my_dir
    \end{verbatim}


\section{Сборка}

    Перечислить все доступные пакеты:
    \begin{verbatim}
        lspkg id
    \end{verbatim}

    Перечислить содержимое \Arg{somelist.src}:
    \begin{verbatim}
        lspkg id somelist.src
    \end{verbatim}

    Собрать один пакет:
    \begin{verbatim}
        any do id hello-world-1.0
    \end{verbatim}

    Выводить всё на терминал, логи не создавать:
    \begin{verbatim}
        any do id,output hello-world-1.0
    \end{verbatim}

    Собрать один пакет в чруте:
    \begin{verbatim}
        anch do id hello-world-1.0
    \end{verbatim}

    Собрать список пакетов \Arg{somelist.src}:
    \begin{verbatim}
        any do id somelist.src
        anch do id somelist.src
    \end{verbatim}

    Посмотреть списки, доступные по умолчанию:
    \begin{verbatim}
        cat ports/list/all.src
    \end{verbatim}


\section{Работа со всем проектом}

    Пример сборки всего проекта:
    \begin{itemize}
        \item[-] развернуть бинарные пакеты, исходники которых не входят в поставку.
            Они перечислены в списке \File{ports/list/deploy.src}.
            Путь к бинарным пакетам указан в опции \Opt{any\_pkg}.
        \begin{verbatim}
            any deploy id deploy.src any_pkg=packs/amd64/
        \end{verbatim}
        \item[-] запустить сборку поставки. Весь состав поставки перечислен в \File{ports/list/build.src}.
        \begin{verbatim}
            any do id build.src
        \end{verbatim}
    \end{itemize}


\section{Конфигурация}

    Добавить \Arg{any\_parameter} в сборку:
    \begin{verbatim}
        any do id hello-world-1.0 any_parameter=value
    \end{verbatim}

    Сохранить \Arg{any\_parameter} постоянно:
    \begin{verbatim}
        echo '
[id]
any_parameter = value' >> $(rootrdd)/rdd.def
    \end{verbatim}

    Сохранить \Arg{any\_parameter} только для \Arg{amd64}:
    \begin{verbatim}
        echo '
[amd64]
any_parameter = value' >> $(rootrdd)/rdd.def
    \end{verbatim}


\section{Пути}

    \begin{description}

        \item[\File{build/image/amd64/hello-world-1.0/}]
            бинарные файлы из \Arg{hello-world-1.0}, установленные после успешной сборки.

        \item[\File{build/pack/amd64/}]
            директория с установочными бинарными архивами.

        \item[\File{ports/srcstatic/}]
            директория для статичных архивов с исходниками пакетов.\\
            По умолчанию сборка для \Arg{hello-world-1.0} будет искать архив
            \File{ports/srcstatic/hello-world-1.0.tgz}.

        \item[\File{build/work/amd64/hello-world-1.0/}]
            директория, где проходит сборка.

        \item[\File{ports/packages/hello-world-1.0/}]
            директория с файлом билда и другими исходными материалами для разработки.

        \item[\File{ports/list/}]
            списки с доступными пакетами и состав текущего проекта поставки.

        \item[\File{ports/patch/hello-world-1.0/}]
            директория для патчей пакета \Arg{hello-world-1.0}.\\
            Данные патчи накладываются поверх исходников из \Arg{ports/srcstatic/}.

    \end{description}


\section{Добавление нового пакета}

    Краткая сводка действий по добавлению нового пакета \Arg{new-1.2.3} в проект.
    \begin{itemize}
        \item[] Создать билд \File{ports/packages/new-1.2.3/new.build}
        \item[] Сохранить основные исходники new-1.2.3.tar.gz в \File{ports/srcstatic/}
        \item[] Сохранить патчи (если они есть) в \File{ports/patch/new-1.2.3/}
        \item[] Добавить название \Arg{new-1.2.3} в \Arg{all.src}
    \end{itemize}


\section{Зависимости}

    Если не задана \Opt{any\_pkg}, её значение по умолчанию \File{build/pack/amd64/}.

    Установить зависимости для \Arg{hello-world-1.0} из пути \File{/path/to/pkg},
    собрать недостающие зависимости и собрать сам \Arg{hello-world-1.0}:
    \begin{verbatim}
        any unit id hello-world-1.0 any_pkg=/path/to/pkg
    \end{verbatim}

    Работать с зависимостями для пакета \Arg{hello-world-1.0}, которого нет в \Arg{all.src}:
    \begin{verbatim}
        any unit id hello-world-1.0 any_pkg=/path/to/pkg \
            any_list_all=all.src,hello-world-1.0
    \end{verbatim}

    Установить зависимости для пакета \Arg{hello-world-1.0}.
    \begin{verbatim}
        any tree id hello-world-1.0 any_pkg=/path/to/pkg
    \end{verbatim}

    Установить зависимости, перечисленные в \Arg{needed-packs.src}.
    \begin{verbatim}
        any deploy id needed-packs.src any_pkg=/path/to/pkg
    \end{verbatim}

    Построить полное дерево зависимостей для \Arg{hello-world-1.0} и всё собрать:
    \begin{verbatim}
        any buildtreenew id hello-world-1.0
    \end{verbatim}


\section{Изоляция хоста}

    Вручную перейти в изолированное окружение:
    \begin{verbatim}
        sudo chroot `pwd` /bin/sh -l
    \end{verbatim}

    Второй вариант:
    \begin{verbatim}
        sudo chroot `pwd`
        . /etc/profile
    \end{verbatim}


\section{Дополнения к сборке}

    Отключить индивидуальный сборочный контекст, использовать общий:
    \begin{verbatim}
        any do id,staticdeproot hello-world-1.0
    \end{verbatim}

    Добавить пакетов в общий контекст:
    \begin{verbatim}
        any deploy id,staticdeproot needed-packs.src any_pkg=/path/to/pkg
    \end{verbatim}

    Проверить корректность бинарных файлов из \Arg{build/image/amd64/hello-world-1.0/}:
    \begin{verbatim}
        any do id,sane hello-world-1.0
    \end{verbatim}


\section{Смотри также}
    \Cmd{any-workdir}{7}, \Cmd{any-do}{1}, \Cmd{any-map}{7}, \Cmd{anymods}{7}, \Cmd{rdd}{1}, \Cmd{anyinit}{1},
    \Cmd{any-deploy}{1}, \Cmd{any-tree}{1}, \Cmd{any-buildtree}{1}

%@% IF !embed %@%
\section{Authors}
    Random Crew\\
    \URL{https://opendistro.org/any}
%@% END-IF %@%

\end{Name}

\LatexManEnd
\end{document}
